深圳成全球首個實現5G獨立組網全覆蓋城市

深圳成全球首個實現5G獨立組網全覆蓋城市
2小時前 Share to Facebook

【Now新聞台】深圳宣布成為中國首個，亦是全球首個5G獨立組網全覆蓋的城市，會在醫療、教育、交通、工業、互聯網等多方面投入服務。

深圳市召開5G智慧之城發布會，市長陳如桂宣布深圳率先進入5G時代，成為中國首個，亦是全球第一個實現5G獨立組網全覆蓋的城市。

截至上周五，深圳已建成46480個5G基站，基站密度國內第一。據當局披露，5G基站7月底時，已建設到45000個，比原定目標快了一個月。

目前深圳的5G產業規模、5G基站和終端出貨量都屬全球第一。華為、中興等公司是當地的5G產業鏈重點企業，在網絡建設、場景應用和終端領域方面居領導地位。

場景應用方面，深圳已在交通、警務、醫療、教育、旅遊等十個方面，及聯網無人機和工業互聯網等十個行業，確定「雙十」5G應用示範項目，總投資超過十六億元人民幣。

多個重要區域已實現移動5G網絡覆蓋，包括深圳寶安國際機場、市民中心等交通樞紐及核心商圈。

當局亦計劃首批88個新基建項目，投資超過4000億元人民幣，改善訊息基礎設施，進而帶動新技術、新消費。

當局指下一步是要致力改良5G技術，在基礎材料與核心零件實現突破，實施「補鏈、穩鏈、強鏈」工程，形成5G產業全鏈發展，深化工業互聯網、智慧港口等行業融合應用，將深圳打造成5G全球標桿城市。

深圳好似都唔係全部地方都收到4g

但係速度比3G還要慢

上唔上到facebook？收唔收到whatapps？load pornhub 會唔會快D？

裝機站
無視所有安全限制, 所有私隱條例, 所有對人體有害既電子功率限制
其實唔難

基本上係人都知地鐵同公交
連王者榮耀都打唔到
係中移4G plan

5G內聯網

羅湖金光華廣場長期lag 網

中國就係一個整體
深圳獨乜柒立

唔洗錢?

每日百五人湧上去？

更加全面監控, 支那厲害了

內循環

覆蓋又唔代表一般人用到

幅射鍊成陣

地鐵本身都收唔到

公交